\documentclass{scrbook}
\usepackage[ngerman]{babel} % Sprachpaket
\usepackage[utf8]{inputenc} % für Kodierung der Zeichen
\usepackage{nopageno} % keine Seitennummerierung
\usepackage{tikz}
%\usepackage{etoolbox}
%\makeatletter
%\patchcmd{\scr@startchapter}{\if@openright\cleardoublepage\else\clearpage\fi}{}{}{}
%\makeatother
\begin{document}
	\begin{center}
	\textsc{\LARGE Fachhochschule Aachen}\\[1.5cm] % Name of your university/college
	\textsc{\Large Scientific Programming}\\[0.5cm] % Major heading such as course name
	\textsc{\large \bfseries Kurzfassung der Seminararbeit \glqq{}\input{../content/title-name}\grqq{}}\\[0.5cm] % Minor heading such as course title
	\end{center}

	\input{../framework/abstract}
	
	\begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
	\node [anchor=north east, inner sep=0pt, outer ysep=\headsep+\headheight]  at (current page.north east)
	{\includegraphics[height=48mm]{../images/fh_aachen_logo_right.png}};
	\end{tikzpicture}
	\begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
	\node [anchor=south west, inner sep=0pt, outer ysep=1cm, outer xsep=0.5\pagewidth-24mm-0.5\leftmargin-0.5\hoffset]  at (current page.south west)
	{\includegraphics[width=48mm]{../images/m3connect_logo.png}};
	\end{tikzpicture}
\end{document}
